腳架有咩建議

想要枝腳架旅行用，budget 得個千7
最extreme環境會去影星/零下影極光，極光最多幾年一次，所以要碳纖（聽聞鋁可以痴住啲皮同對冷又多啲反應）
摺埋擺得短過50cm(放得落細gip hand carry得7kg，因為歐洲廉航冇大gip)
150cm高左右，ball head, 1.5kg 左右以下

我見manfrotto traveler 已經meet 到（我見零下30都得）, benro,金鐘,sirui都有好多枝meet到。
但我見有人話manfrotto碳纖太薄，大陸又有啲危險。因為我驚凍得濟斷

ching有冇咩建議
我知係要買gitzo, 咁咪買平野儲住錢先

唔熟哩方面
但點解鋁唔得出面包層布得唔得？
你帶手套點解會痴住D皮？

我見有個photographer話萬一唔記得帶就gg

同埋我去肥花睇，個sales 話零下最好要carbon

我真心唔識
不過我係英國「生存」咁耐又無聽過金屬唔得哩類問題
我落撚哂雪都係照踩我架單車出去，咁你又手套又長褲，凍撚到咁你都唔會唔記得啦
我同friend去過幾次北歐，我見佢地都係Amazon D cheap cheap架
真係要咁貴？

上次去睇極光，個local tour有腳架提供，都係manfrotto啲鋁腳，人地晚晚粗用都冇事

ching scotland?
可能我太驚，不過哩到個個都話最少manfrotto
本身大陸啲平野重啲ok，但去旅行就煩

btw講漏，我set無反1kg左右

唔該曬ching,好有用
可能係個sales想我買貴啲

雖然我都為咗影極光去買咗枝gitzo

血的教訓，見到人地之野即刻心痛

唔緊要 賣都有巿

去旅行嚟講 碳腳輕幾百g已經爭好遠

個幾百gram有冇啊，做下gym仲好過

btw哩個post已經有3個英國撚

4kg 會唔會太少同唔穩定，雖則我而家啲野1kg

其實碳纖比起鋁ge好處主要係整體性能 (stiffness/weight)，唔單係重量，技術文可參考

個人認爲係呢個價位左右 Leofoto LS 系列性價比幾高，腳方面 LS-255C 應該最 match 你ge要求，不過連埋 head 會 over budget。
如果真係要 under $1700, 可能要考慮下 Benro ge 碳纖腳架，不過無咩技術評測所以唔太熟。

可以參考下呢個ranking，外國有人好用心自己test

true
我諗極都唔明，真係R爆頭
金屬咁大問題咁係以前啲人咪一個二個痴實哂
我真係未試過痴到實要無咗塊皮嘅情況，不過我最凍都係零下十幾度，我聽加拿大個friend講試過零下三十幾，潑盤滾水落街未到地已經變冰
不過我都未聽過佢話唔用得鋁制物品

買個釣魚竿熱縮膠就解決問題， 幾十蚊

我會揀依支

哩枝好似仲好過traveler，去天長買水算

想問同我隻traveler有咩分別其實

我有支 係1.1kg依個range 算穩既

冇研究唔清楚，你睇實物揀靚仔買

budget ~2000 用緊Z50, 諗住去影下星/景同埋旅行用,最好~1.5kg重 本身高184cm好難買
暫時睇緊leofoto ls-254c 同 benro rh258ck,
枝leofoto要落埋中軸先勉強夠高，但早兩日去睇枝benro拎上手又好似有啲重
Ching點睇....

manfrotto有啲16x

Befree GT Xpro 用緊幾好
有錢就買carbon 無就鋁合金吧

印象中碳腳好處唔係應付嚴寒環境，而係抗震同重量方面都比鋁腳優勝，我十幾年前於加拿大零下40幾度用支Manfrotto 190鋁腳加Velbon 273波頭完全冇問題，最大問題反而係相機電池快收皮，效能得返正常三、四成，除真正影相時候之外，要揹住於外套內，以人體保溫，所以你反而要預多兩舊電，戶外環境仲要放於身上保暖！

唔該曬ching 零下40度有啲癲
點解要外搭velbon 273

btw想問你著咩衫 Canada goose?

基本上最好帶單反同菲林機

係，加上十幾年前我仲未滿意當時數碼機畫質，所以帶埋部FM2，就貪佢係全機械快門，就算電池打柴都係冇測光，仲影到相，係拆走個電動捲片器，自己人手捲片，因為氣溫太凍，菲林都比較脆弱，怕容易拉斷片..

ching係玩開菲林?
如果極地同新手，你會分別推介邊兩隻菲林機?
同埋菲林機影出來有單無反幾多成效果?

正常睇極光都係零下幾度，唔使要咩靚腳。

用菲林影，高難度挑戰...

菲林機同樣有單反、冇反，甚至雙反... 冇話及得幾多成效果，影響最大係菲林呎吋同ISO，物理上同數碼攝影CMOS愈大愈著數一樣，所以如果重量同金錢唔係問題，當然推介8x10吋大底菲林機，退而求其次係4x5吋，再細d係619、617、69、67、66、645中幅相機(統稱為120格式，只係比例唔同)，再細就係Nikon FM2呢類24x36mm所謂135格式，其實仲有更細，就係110諜式甚至真係俾間諜用微形菲林..
如果去到極地影風景，8x10、4x5呢類相機實在太大太重，結構上亦唔適宜於寒冷環境使用，要有質素，我會選擇617，以前有部Fuji G617，影風境一流，對焦、曝光夠準的話，放到17呎闊大相都冇問題，又係全機械唔怕電池罷工！
另一部就係FM2，用樣係全機械，135格式，比較細部，攜帶方便，菲林價錢平.. 大約係咁！

thanks 留意下

玩玩具用咩都無所謂啦

菲林都有單反同旁軸
聽你咁講你應該覺得菲林一定畫質差過數碼單反無反
咁就真係無知 菲林出黎既像素仲大過現今大部份既數碼機

我知有大片幅，但唔知影出來點

因為基本都135 極地又最難壞 咁拎部135/中片幅好過又使多皮幾買部ff

唔使講 一定係G 嫂， 我去俄羅斯 影極光 都係靠佢完全冇問題
貴買平用

跟本就全部都唔同野。。。
留意到你下下針住ff 機做乜9
講到Ff 機無存在意義咁cls, 咁d 大廠出ff 黎做乜

D 1機撚買左部機就覺得自己好專業睇透哂係點指指點點

我指唔係個個都需要用到ff姐 咁都有問題?

唔會唔幾得帶
冬天影極光，你離開室內已經要用手套，唔會影果陣先發現無帶
同埋sales覺嘅野唔駛信

Fyi 我去西伯利亞零下50度 都係用鋁腳
完全無問題

而家反而想搵 marsace XT-15
香港唔知邊度有

都係大陸野不如taobao

我都係睇緊呢枝
連埋波頭都係1kg樓下
好吸引

係你功課唔做鳩up又信

廿年前去北極又係鋁腳週圍影

冇用taobao好耐如非必要真係唔想down返

google咗好耐 得日馬有 20000yen

CLS咁貴

咁你咪買la